用緊PB玩高息債，你問我答

3年前開始玩，以內房債為主

恆大音樂椅？

無玩恒大

宜家渣住禹洲, 融信, 當代

咩叫pb 依家做幾厘 人仔定美金債

做PB客，門檻要幾多？要人地invite定自己都申請到？
借港紙、美金息口幾多？

有冇default

幾多yield

private banking 掛 我估。。

citi?

一般yield幾多會放？

我借美金 2.75%左右

有冇做option

係U記開

幾年前2球美金都開到，但宜家好多外資PB都提高門檻到4-5球

港資中資有機會1球美金開到

Touch wood暫時無

Yuzhou/融信7-8%到，約2-3年
當代就13%一年期

無做呀
唔想玩到咁複雜
只係做leveraged bond玩夾息差

佢比你借幾多？
你要出幾多？

黎緊D大陸high yield都幾危險

Btw PB食幾%？

出3球美金，佢批左條3球美金line

買賣收0.25% commission

我都開始減長債，以短債為主，1-2年內到期

retail pb or 真PB

最近IG grade債好貴... 個個都避險
SHK 10年得番2.5%...

咦，我U記個AC已經變左低下階層，睇黎就黎踢我走

我想知點有Bloomberg subscription，好似好貴

佢地最近轉左strategy
3-5球既客好似會跌落個大pool
一個RM睇100個客
以前一個睇30個

我覺得cogard cifi logan shimao唔錯不過低yield
高少少就yuzhou sunac
當代不了

哈哈 博一博單車變摩托

不過係岩既， 以BB級為主好d, single B小注怡情

美國公司債有無可以同內房匹敵嘅%???

我用公司機jar....

我之前買左個tsla2025 85%

0.25抵玩

渣打retail 一買一賣收成2%

美國唔係好識...

巴打有冇玩埋lgfv個d

咁應該得內房有最高yield ? 比較大陪分地區？

恆大點睇? 有無好野推介？

我覺得係呀

你睇IG grade已經跌穿三年底位，好貴
Non-IG相對仲有d水位

不過琴日隻新deal Hysan 4.1 Perp都幾好，香港野4%

恒大唔識睇... 你買佢都係賭too big too fail...

咁買隻債要$20萬計，你自己要出幾多？

我配資比例約1比1
如果20萬計，自己出10萬

1比1即係50% LV, 算係保守
基本上BB級以上可以做到60-70% LV, 即係1比1.5至2

你玩果幾隻，間行最多可以借幾多%？

你覺得美金企業債有冇泡沫 隻隻升到咁高

我其實係一個債券組合，有十幾隻債，銀行會計一個overall LV俾你

我估宜家1比1應該未用盡，最盡應該可以做到1比2，即係約65-70% LV

我都覺得高
所以以短債為主，低duration, 利率風險細d

係咪要親身去銀行/電話買賣？有冇網上系統？

有e banking
但買唔到債

我通常send e-mail叫佢報價，跟住打電話做phone conformation

點解玩債唔玩股？

因為股票唔敢買咁大
同埋我玩親股票都輸 好廢😭

2019年我個債組合回報都有成13%， 圍番差唔多40萬美金
如果係股票... 真係唔識玩....

咁你都買幾多垃圾債
只不過係好彩未中招

想問下班銀行佬係咪會好好服務 定係都係普通咁做

其實無咩特別，我只係普通客仔
有時俾下免費飛，之前俾過Art Basel

我估UHNW客應該會跟得好貼，至少借錢成本會平好多

只揀ig ?!?!?

銀行會根據咩條件定批唔批或批幾多？

我宜家個組合既IG同non-IG大約50/50分
IG債年期比較長5-7年
Non-IG就1-2年

幾鍾意琴日隻希慎4.1 perp, 因為純港資，無大陸exposure, 俾到成4%，1比1 leverage左有約5.3% IRR

主要睇你個組合入面債券既評級，一般黎講B級30%，BB以上60-70%

我記得之前新地隻債好似做到80% LV， 即係買$100野出$20

窮撚成世都玩唔到

其實用IB玩美國債都唔差，IB借美金都係3%，唔貴
要做到雙位數回報都唔係太難

要長期擺喺道定點？

要長擺架

有無得做定邊，再借番97%出來？

佢批個條3球line其實可以draw出黎用... 不過我未試過

我以為唔同評級既債會有唔同既LV。

可唔可以比D例子？點做到雙位數回報？

你唔係買high duration ig bond 冇乜利率風險

次次買coco bond都要聽一大堆disclosure

唔同評級債會有唔同LV
最後成個組合會有一個overall LV

Coco睇左好耐 唔識買
師兄有無介紹？

祝樓主好運

ib d 公司債都唔知咩公司黎，唔敢買得大

無咁多錢！

只能夠係ib開戶咋 !

但又無內房債買

問個問題

1比1
20 萬 出10 萬

唔係已經2 倍槓桿喇咩

咁一倍槓桿係....？

因為
我IB 如果我借足1 倍錢

10 萬買20 萬貨

佢係寫leverage 2.0.....

借5 萬 就寫1.5

都係定義問題

我通常用LV黎睇成個組合... 一般50%都算安全

咁計法 出10 買20 貨 買內房債都相對安全！？

借3球美金唔係IB既利息抵d咩?定係你2.7x%係定息唔會浮動?

通常揀1星期，2星期或者1個月rate
跟住roll落去

IB利息真係唔貴..

因為我有一半係IG, 一半non-IG
所以50% LV都ok

八掛問下,你用PB係因為買到內房債,其他行例IB買唔買內房既斬債?

之前見其他師兄話IB買唔到內房債

有人講過FSM，但我無試過，唔知堅唔堅

FSM係買到。

其實外資PB同港資PB比，有無咩好處？
以10萬本再借10萬計，佢地會幾時 Call margin？

有無得做leverage?

外資雖然門檻高，但借錢平啲，LV 高啲
仲有抽新債攞到貨機會大d

我唔係好記得 應該LV穿80%要補

今日富力新deal
都幾高

** GUANGZHOU R&F - TENDER OFFER & US$ REG S 4NC2 SENIOR NOTES**
** CONCURRENT TENDER OFFER OF GZRFPR 8 ¾ 01/10/21 (XS1932902486) ANNOUNCED AT 102.5
** INITIAL PRICE GUIDANCE: 8.875% AREA

呢D同直接買富力有咩分別？

怡略有限公司 (支持函者: 廣州富力地產股份有限公司)
年期: 4
指導息率 : 8.875% area
貨幣: 美元

以我所知就無。

話說u記點check LV

都係問個banker報數jar

佢地好似打算係網頁整個margin level既display, 之前搵左我上佢office試

未研究佢個structure chart

我見佢d美元債全部都係用easy tactic發行，有間R&F HK做擔保人同2777俾keepwell

ISSUER
Easy Tactic Limited富力地產
GUARANTORS
R&F Properties (HK) Company Limited (“R&F HK”) and
certain Non-PRC subsidiaries of Guangzhou R&F
Properties Co., Ltd.
KEEPWELL/EIPU PROVIDER
Guangzhou R&F Properties Co., Ltd. (the “Company”,)
KEEPWELL/EIPU PROVIDER RATINGS
Ba3 by Moody’s / B+ by S&P / BB- by Fitch (All Stable)
EXPECTED ISSUE RATINGS
BB- by Fitch
FORMAT
Regulation S, Registered (Category 1)
STRUCTURE
Senior Fixed Rate Notes
ISSUE SIZE
US$ Benchmark
TENOR
4NC2
INITIAL PRICE GUIDANCE利息回報
8.875% area
USE OF PROCEEDS
Refinancing medium to long-term debt that will be due within one year
SECURITY
Charges over the shares of the Issuer and certain
subsidiaries of R&F HK and a charge over a U.S. dollar
interest reserve account
COVENANTS
Customary high yield covenants
STRUCTURAL PROTECTIONS
Keepwell Deed and Equity Interest Purchase Undertaking
COC PUT
Put at 101%
DETAILS
US$200,000/1,000 denoms, SGX-ST listing, English Law
JGCS, JBRS and JLMS
Goldman Sachs (Asia) L.L.C. (B&D), Standard Chartered
Bank, HeungKong Financial, China CITIC Bank International and CLSA
SETTLEMENT DATE
T+5
TIMING
As early as today's business

唔係好識...

禹洲? 乜撚野黎架
其他兩間都聽過, 呢間真係無

尋日上隻路勁5nc3 6.125%area都唔差

step up幾多先

今日road king新deal好似好過富力
富力真係純信念
個leverage高到
liquidity差到

債市唔清楚 有啲野都想請教下各位

債券同股票一樣都有經濟循環 依家個市係咪唔係咁適合用槓桿？

如果打算長期收息 建立艙底 大家覺得咩周期開始做最合適？

如果用槓桿 聽人講咗個玩法係還息不還本 咁咪即係意味着欠債個部份會一直積存落去 如果冇斬倉嘅話券商係咪一直都唔會收返？

如果用IB收息 啲錢直接落咗個戶口裏面 再轉返出去銀行需唔需要手續費？

難唔難玩？乜都唔識去有冇伏？

首先你要有200K USD

FSM 洗唔洗PI 先買到債?

一張ja wor

富力唔敢坐到尾架喇... 成4年
不過佢今日本book好似唔多掂
抽唔過

HYSAN 4.1 PERP – 100.5 (4% YTC)
Rating: Baa2 by Moody’s / BBB by Fitch
Payment Rank: Junior Subordinated
Call Date: 06/03/2025
Reset if not called: 5yr UST+2.887% in 2025, 5yr UST + 3.137% in 2030, 5yr UST + 3.887% in 2045
ISIN: XS2123115029
Lending Value: 65-70%

知唔知有咩app可以睇到唔同bond既price history?主要係美債?

3 條b. perp bond 4%. 算係咁啦
不過呢d 真係pb 先有得買。爆左唔會上身嘛

已知IB借USD係每日計息, 但佢係計我借當日(例3.08%)計息定每日息都唔同?

真係算係咁，其他perp comparable得3.3-3.4%

HKCGAS 4.75% PERP-NC-2/24 (A3/BBB+/-) @ 105.15 / 3.35%
CHINLP 3.55% PERP-NC-11/24 (A3/A-/-) @ 101.13 / 3.30%
CKHH 4% PERP-NC-5/22 (Baa1/BBB+/BBB) @ 101.39 / 3.34%

如果唔係Bloomberg, 我都係睇bondsupermarket

如果每日計息，似係每日roll, 每日息唔周

利申：未用過IB

咁即係LV 1比1，如果債價$100買，穿$80就要補margin？定係蝕左3球既80%先要補？

bond portfolio market value USD 5 mil
Leverage 2.5 mil
Overall LTV 50%

If market value drops to USD 3.125 mil, LTV becomes 80%

我諗諗下 應該唔會等到80%補

真係唔記得....

咦我突然發現個咁既email, 我RM都對我幾好

咁佢係成個portfolio計？定係其中一隻bond爆左都要補呀？

IB如果無內房，咁有咩高息債買呀？

我係成個portfolio計

Wa 正wo
我無收過

師兄有無諗住轉銀行

U記借錢好似唔夠平

U記姐係邊間...

唔借usd咪得

Ubs

之前借hkd貴到仆晒街

聽人講hsbc平
想轉... 但過唔到門檻

Hkd緊係啦

我係credit suisse既做法係借chf，然後swap做usd，有心機仲可以睇下點砌返幾個fx accu食多陣水

咁swap會平過直接借usd?

Credit suisse計落係，當然我唔排除因為果度既錢大舊過u記好多

不如你R下RM send比你，我唸呢d野其實都係bond dept比RM circulate架姐

CS門檻幾多？宜家駛唔駛5球？

呢個我真係唔知，cs果邊係trust黎

Wa 師兄真富戶

Btw 5球不如直接試下大貓

我唔夠呀... NAV 3.5.... 5 asset... 1.5 debt...

睇黎師兄真係全心全意債卷

其實RM時不時都send d內房債circulate比我我一直都唔夠膽買

因為債券唔駛點睇... 簡單d坐係度叫息

想搵間銀行借銀再平d
咁買低息債都可以做carry trade

你嗰2M usd點嚟？

呢家libor 低。唔洗fx 都得ge

LiBor低左... 但銀行無平到俾我

我已經冇理好耐，低過債就算

講真，舊錢越大，你唔做下咩生意係越難有咩特別增長

你地兩位大戶，知唔知而家邊間銀行門艦低D，1-2球OK，又有平錢借，又有高LV，又買到大陸高息債？

大陸high yield 一定係pb. retail bank 淨係sell ig grade bond

你果邊libor + 幾多？

但Retail bank都有PB服務，應該都有大陸高息債買，只係唔知LV同息要幾多。

師兄有冇玩CoCo/ T2 bonds?
大陸LGFV有冇中招

U記好pk, 唔係用libor+margin

佢用cost of funds + margin
Cost of funds任佢up

恒生pb好似1000萬港紙開到
但LV一定無咁高

仲有東亞Pb

成日聽人講
但唔識... 唔敢買
好驚佢convert

唔會玩LGFV
寧願信民企

咁 citi retail pb. citigold private client. libor+0%

唔怪得咁貴

聽落咁抵

我遲d都想試下citibank，想玩下佢張ultima卡

25cents PB rebate 係issuer比架....

Ching係做DCM定bond buyside

融信好危險，樓主小心。

唔明

我就咁計落係0.25%冇咩花巧

你係secondary market買？

我大概明你講咩了

基本上都係0.25%, 但間銀行好搞笑，你一手抽會當你cost price 100.25%冇commission, 二手抽會另外扣返呢0.25% commission

係呀

點都係要俾0.25%
只不過係抽新債個issuer幫手俾番0.25%

小弟做treasury jar...

50%LV都夠喇，知唔知息幾多？

唔係好知... 剩係用過一間銀行...

citi入場要幾錢呀？

仲想問問你，係咪每隻債都可以自選LV，一隻20%，另一隻10%咁玩？

唔玩高息，除國債有無邊種安全？

um...地方債囉

如果乜都唔識唔想睇股票唔想煩，係咪買美國國債就得，完全唔識投資

Coco/ opco/ at1 正

依家好撚低喎 仲衰過港期

但係唔想放錢係香港

買ig bond輕鬆4-6%

睇你想要d咩回報... 我諗IG grade 3-4%都有既，做埋leverage去到5%

應該無咁高gwa.... 岩岩買左隻希慎perp都係得4%

你應該講緊senior unsecured到secured嗰啲？
如果subordinated / at1 4-8 ig 都有

唔識，係咪跟 bond list搵d A級就得

BBb+ 以上已經ig a grade嗰啲仲少肉食

依類bond係個issuer ig, 但張bond係non ig

留名

真係唔敢買... 都係買番d簡單野...

我見岩岩新個隻中銀AT1得3.6%
要買外資投行AT1先高yield?

近期啲bond貴晒 db呢隻coco你敢唔敢買

我都係玩番內房短債算

尋日忍唔住入咗啲
今日繼續跌到趴街

買左咩？

我專買bb bank
Zero coupon
Ig
Non ig
Coco
全部都有

大部份都係諗住長渣到期
小量leverage

用緊邊間銀行？借美金？

去ibank開呢d PB戶口，佢地使唔使睇你入息，做下壓力測試先批幾多LV比你？

prime broker?

真正富貴險中求
不過企業債總好過地方債
地方政府話唔還就唔還

Ib only
Yes
Citi同hsbc jade rate同spread都差
Btw無你咁大膽玩內房

佢會問你d錢點黎
LV係根據個債券組合黎定

其實內房無想像中咁危險
過去咁多年都真係得kaisa出左事

不過黎緊幾年真係唔知
我d內房債全部都係下年到期，都唔敢買咁長

咁係咪睇你收入決定比3球美金line你？

根據你既資金有幾多同買d咩債券

你無收入都得

第一年買債券就遇到瘟疫 跌左20%
希望長揸到期 連本帶利攞翻黎
最緊要間公司唔好執

Yield (interest)同 price係inverse relationship
姐係yield 升 price 就會跌，所以加息會令價錢跌

就執笠通常rating companies 會下降rating/有負面消息傳出，之後再根據供求 價錢就會跌

一般買債得幾個risk, credit risk/ default risk, call risk, interest rate risk, exchange rate risk, margin risk(如果有借錢)
所以只要你間公司有能力償還債項，就好少蝕錢。
我自己一般睇翻net income, operating income, 正數應該小出問題

利申 第一年買，暫時蝕到pk

買左幾隻 平均9x買
宜家有d跌到7x
我買junk grade

你啱 我當左yield 同interest 係類似既野黎咁講

加息既操作都啱，同我講無衝突

我全部都係B級 未到C喎

你買咩公司？

有冇咁恐怖

我啲連100都跌唔穿

你買乜野？
我全部美國公司債

我目標要做到每年>10%回報
仲要計埋借貸成本之類 扣哂有10%

但其實宜家只要唔執我應該都有16%一年
積極念

留名 想搵ib 有咩美國公司債推介

我又冇乜特別目標，我個profolio係乜都炒埋一碟

請問各位大神幾多歲？

好佩服各位自由出入債卷談笑風生，玩債先係堅投資，小弟真係望塵莫及

咁又唔好咁講，我理解債係只問企業現金流，股係玩前景同價值，貨幣及商品就炒地緣政治，各取所需姐...

我其實係無炒賣技術先去買債... 簡單d 齋坐有數得計

我就係咁
一堆shk, CLP, swire 2.5%-3%加內房7-8%

個個都講買債，仲要leverage咁買，咪忽略會跌價個part。而加市況差唔會加息，但公司都會有default risk 嫁，賺息輸價，margin 仲要俾息，turnout可能同你做定存分別唔大。
就算你買A級債，價穩d，但得個3.5%，你一買一賣鎂都有bid ask spread，最後又係哂氣

其實買債真係好慢咁滾動d錢，好悶咁坐係度收息
市好個時可能價息都賺 去到10-13%
平時可能得4-6%
如果想一夜致富就真係唔好諗喇

好羨慕ching有咁既size錢🥺🥺

UBS advice fee 0.75%
真係好賺

哈哈 唔會俾佢管理啦
自己買慳返

咁又幾好，退休後無固定收入都可以繼續玩。本3球借3球都幾多。

你買邊隻？

你都係有PB戶口？ 幾多厘息？

同問。

不是，通常係Pb spread ！如果係ipo bond 就issuer有機會再有rebate

我之前想做都做不到

Strong post 留名學野

未夠200K usd 可以點買bond
Bond ETF? AHYG?

每日都唔同

你可以咁唸既

每日compound?

係呀 好慘
有人話DB/JB好似唔駛5球，唔知堅定流
好想轉銀行

買債1:1算係唔進取
不過3球line 我都剩係用左1.5左右... 好保守

通常揀one week, two weeks或者one month

本金加利息roll落去
我通常做1-2 week, 方便賣債即刻還loan

講起上黎，我未問ubs借過錢，我打算等佢出左個借錢ui之後度下借錢買債

呢個post既 全部都係private bank client

Haha db嘅朋友
前排10x我老豆叫我全放
無聽
依家去番哂買入價

其實債長渣跌下真係冇咩所謂既，都係收息姐，當然間銀行爆就另一回事

呢排都有睇債 係IB到search 我揀Ba3, 5厘以上既債選擇好少
如果我expected yield係6-8厘, 我降低rating個要求係咪會多D選擇

rating其實都係參考姐, 唔使跟死既

5%咩年期？

其實做1比1 leverage.. IRR都去到7%...

5-6年期, 我係咪太貪心

i see 第一次買 唔係好熟

羨慕你。

講起上黎, 我強烈懷疑我RM有同我提過你個account

1 month libor 啦。減息 又低埋。你可以唔買咁垃圾ge 債啦

我見jaguar feb 2023都有5%

2球係咪唔會開到ibank既PB？

以前U記2球得....
宜家真係唔知... 要請教其他師兄

照問啦，我覺得應該ok

有1000萬，唔識投資，pb係會有人教我？

“教”就沒
Pitch就有

我相信沒private banker會上連登
你可以直接linkedin問下

樓主個本點賺返黎

無錯

買債永遠唔會發達

都係靠樓... 不過宜家一層都無

犀利 靠樓應該有d資歷 要跟你學下野

得球半美金，睇黎有排都未玩得債券

咪上面講個d

Fg幾年 邊有錢
我用ib炸 借緊1.6厘

賣晒d樓？
巴打點樣睇得咁準 食哂個升浪就賣

可唔可以講下點解會由樓轉地債券？

可以用ib
或者買2隻直債都得丫，美金200k一隻

見恆大有用子公司黎發債 但保證頭幾年有足夠盈利派息 其實危唔危險

而家d high yield跌緊

佢應該leverage咗

你啱 sor

音樂椅

其實真係靠好彩... 03/04年買16年賣晒

宜家債券每年收息約1.3-1.5mil... 攞40萬出黎租樓住
加埋份工咁儲錢

High yield真係唔好買超過3年
我一般買兩年內，duration低，唔會輸太多價

咩來，唔識

咁點解呢度個個用pb?

我買咗債基

聽梁振英教賣樓？

咁係咪UBS最平？
反正都係自己網上買，無咩service都無所謂啦，最緊要利息低，Lv夠。

因為pb多好多retail bank 冇既野...

1.6咁平？之前有人話IB要3%。

借euro/yen咪1.6 lo

我用ib買內房債etf。有六厘。又分散d無咁怕單支債爆
不過借usd要3厘。如果轉歐元 chf jpy 就1.5厘

有諗過借jpy euro. 但巴打會唔會再hedge currency risk?

Bingo!
我借哂d平價貨幣

你買邊隻？有無介紹？

有，我同時借5隻貨幣

聽人講過TSLA好似可以債換股？咩玩法

咁咪有匯率風險，又要睇多樣野。。

係丫，但我So far 上落1%

我7左

O9P. Sgx上。usd計價。 無直債咁高息但分散d. Holding過百隻

UBS應該算係貴

HSBC/MS/JPM應該比較平
佢地好似用LIBOR+Margin

U記好仆街 用cost of funds + Margin

請教下巴打用咩方法hedge currency?

巴打咁有錢點算7丫
太謙虛

我黎緊有d錢 念緊買債基定ETD好

唔好咁講 我fg買左幾個月，都係散户
我都係借左5隻貨幣，有d升 有d跌咪當對沖左

咁做其實唔錯，partial natural hedge
不過都要花d心機睇實

我每個月都會revise 一次個portfolio，所以ok

有料到 無諗過咁做

Uncle 你aum 大我咁多
太客氣

有呢個term對穩定個債價好似有幫助

我都叫返你聲uncle先

我都想7一次

唔係，我意思係入場門艦，係咪應該UBS最低？

邊5隻先？

各位大哥唔好玩我啦

我諗外資ibank佢算低..

我上網搵到依張圖

你2個都係大户uncle
希望有一日會做到大户

2位uncle 大概幾歲？
小弟fg左幾年 90後廢青

Federal Reserve cuts rates by 0.5% in surprise move to combat coronavirus
.......

你一日唔還，一日都唔洗理佢，買得bond又唔係短線

咁富二代都姐勤力啊！

想問各位買直債使唔使比稅?

啲IG價又會升... 無眼睇

唔需要

家族基金
你有家族基金，可唔可以請教入面d 人嫁？

做生意 我自己都係老豆帶一帶先識做
始終fg好多野都唔識，相反你熟左一個行業之後去創另一個行業就易好多

但買債ETF要, 點解既?

係囉 讀書又話加息會升價，點解我個d唔升仲跌左少少

應該係因為佢當你係dividend，所以要

利申 唔識

你意思係收股息要俾稅？

香港收息應該係tax free架wo?

美國

咁樣減法，嚇親人。

Personal Banking

吓..

Oh... sorry...

澳門冇呢個限制 利申：持有恒大2022年到期

你嗰啲公司真係咁差咩？
我尋日嗰d high yield都反彈左3-4%
好彩上年入咗一堆investment grade
個陣仲有5%
依家得2-3%
但套現又無野買番
所以債券升真係唔太關我事
我都係leverage 1.5 + hold till maturity

一年回報有冇三十幾

呢個你唔炒下價位真係冇可能，平時見到個10％既bond已經可以嚇到你半死

唔係leverage買10%債就有30%咩

你買10%債點睇LTV都係低d，我當你借夠50%，再買唔計你借錢的息都係多5%，黎多轉就2.5%......點上30幾

無錯... 唔會上到30幾

50% LV, 3%借
IRR都係17%

exac7ly

年息幾高？

明白晒

我成個portfolio升左1%，應該係外匯跌左好多
升左可以套現再買野，maybe preferred stock ?

有可能丫
跌到70幾蚊個d咪10幾厘回報，借埋錢大過30都仲得

念落 其實借幾種貨幣可能可以hedge 到加減息風險添

買bond就係想簡單賺錢
Risk appetite 低
可以Sleep well at night
搞咁多不如抄番其他野
不過唔排除呢到有d fix income trader識玩

講唔講得你用邊間bank呀？
同埋LV1.5係咪即係你出100，銀行就出150？

```

IG長債個勢仲有得升

之後可能焗住要買多d IG Perp補番d回報

你00後？
睇得幾透
好多好似你咁嘅年紀連牛熊都唔明

我用ib & cs 咋
有親戚介紹pb
2-3m usd起
但硬係唔想俾人食個mgmt fee / spread
銀行出50
其實好視乎你本身個盤幾diverse
1:2 or 1:3 都做到
佢哋會計俾你

CS都係2-3球門檻？

Loan rates得唔得？借美金幾多到？

都係90後姐

牛熊我唔掂啦，硬係覺得唔係hedge既話好多時只係賭徒用具

其實好似普通銀行acc咁冇mgmt fee，spread有係有但差小小我通常由得佢

每月收息過百萬

睇錯原來每年

Portfolio 砌完幾多%息

CS係Credit Suisse?
ib同private bank 有咩大分別？

我都想每個月

利息應該5-6%到，舊年total return有成12-13%，價息齊收

5-6%係已經計埋pb借比你後既return 定average bond interest

After leverage

Bond 其實liquidity 可以轉差得好快

岩岩見到

我試過係海記買 佢都係收我0.25%

我自己既策略都係HY短 IG長
IG價跌唔驚.. 通常都渣到尾..
最驚HY爆，所以HY唔敢買長，寧願賺少2-3%

有沒睇最近既Coco bond

得個睇字，唔敢落手

想請教下債券同雷曼迷你債既分別
同埋b級以上債公司執笠既風險

雷曼債當年只不過是d ibank將美國次按打包成債券出售

公司債就真係直接借錢俾間公司

係網上睇到個咁既表

我估佢個統計係on global basis

邊幾間ibank係2球入到場？
D leverage計法好似間間bank都唔同咁，好Q亂。

睇唔明個%解咩？

爆煲機率....

其實都唔係一爆就冇曬，無謂咁嚇人

雖則我未中過default

同埋仲有樣野叫callable都係新手要留意的

慢慢睇....

睇埋expected loss

唔知點解d數咁細

我理解如果default基本上至少write down 40%

其實新手有無邊度學，身邊無人識買bond,唔想買股，想安全鬥贏通漲...

當年國債default都只不過係遲左兩日派息姐

LIBOR 1.1% 機會到

新昌default好似渣都無，樓主有無bloombreg可以睇下而家仲有無交易？

今日IG長債繼續升
HY長債跌到仆街

假國企....

下年到期果D無咩點跌。

直插。

正，唸緊入唔入好

短債一般唔會跌太多 除非有大鑊野

GBP呢隻插得仲勁。

佢有隻2024成10%

Default左會唔會有架車比我渣下

Min 100k EUR可以一試

美金one month LIBOR跌到0.8%
借美金唔駛2%

傻西先會用pb

點解市跌，債都跌咁多，見到隻債基abai都跌6%

個fund買左好多HY長債？
Average duration同YTM幾多？

我係傻西

其實佢咁高息有咩問題？

本都無埋

JPM high yield fund 點睇？

跌到好平

3%APR? 幾多期？借幾多？
獅子定Ib抵？
獅子 借60萬
60期
月平0.16%
實際年利率 3.74%

24期
月平0.12%
實際年利率2.78%
還617000

睇落好似內房仲穩陣D。

有冇人玩開preferred stock?

最近個Corp action咪disclose, disclose左鎖住唔比沽, disclose左又無so

IB Margin唔係咁計(concept唔同), 可還息不還本, 到你想還先轉USD入賬戶還錢
用完IB或者外國券商, 再睇番HK.....HSBC Premier 都要P+1.5%, 貴到high high....

點樣還息唔還本？

呢排債價都回左，贏息輸價，要溝

如借USD, 一路唔入番USD, 咁借嘅錢連息會一路roll落去

明白，借返黎既錢係咪買債安全D ?

D息好似每日還一次？

而家想在IB想買 yield 4% A+以上既債是不是沒可能，用個market scanner scan 極都scan 不到

可唔可以係IB Scan D 4-6% yield既bond出黎睇下？
我都想開番個IB account。

無，得一隻叫乜鬼Barclays xxx 。
減息債價應該都高
開啦，好易，雖然我個時都搞左一陣

咁少債買？我以為有好多任㨂。

Lam

想問下樓主d債咩環境，窮撚唔知去邊睇

樓主應該比人call margin call到仆咗街

D內房債跌到痴晒線

樓豬呢，dllm
牙鳩撚擦擦

應該好慘烈

美國高息野大部份尋晚跌20%

應該輸身家啦
無腦既人早年靠樓市發達 擁有與智商不相稱既財富
今次一鋪清佢地袋 諗起都爽

同意，dklmch，屎忽撞棍買中樓爆升，也文也武大智者咁款教你做人，睇到都火撚滾

內房好大獲?
邊度有得睇

佢都唔係炒
有實力渣債到期有咩問題?只要公司債無default

都唔知佢牙擦,定你牙擦

假設leverage 50%
尋晚一晚已經輸30%或更多

假設leverage 100%
尋晚輸40% +已經要補倉

如果無錢補就硬食30-40%損失

FSM search
遠少少既內房債全部跌到趴響度

隻AB American Income Fund 點睇？想all in

假設leverage 100% 公司default 左要蝕幾多？

都係冇實力點補倉

等睇樓主話2月尾賣哂

如果人地有實力呢？我真唔明有咩好取笑人買債
我有能力我都想玩債

班客有冇輸打贏要？

諗起撚sir班信徒點

補到倉先算
如果正正經經唔槓桿買
應該冇人笑佢
揸到尾唔default咪得

正

exact7ly
買得債就係想收息保守
槓乜撚桿

大把二世祖以為自己好撚醒目 以為自己唔靠父幹 以為自己係股神
大把人屎忽撞棍買樓升值就以為自己好勁

呢類人絕對需要被沈判
平衡一下個社會既不公平情況

樓主俾人追緊margin定俾人逼斬野

債爆

高息債基點算 走唔走好

yes la. 買d bb以下bond加margin, 唔default 債債都輸死

係有實力根本一開波就唔洗做leverage
你諗清楚啲邏輯關係

agger

講真, 呢啲唔使用腦好似好正嘅方法, 通常都冇好收場, 香港樓市例外

rip

基金照坐啦

每日跌小小 跌小小 心理壓力大而家-12%

唔使諗，即走。宜家每日跌小小係逃生門，之後你想賣都未必有機會。

問下撚sir
之前幾年成日係社交平台教人槓桿買債基
記得話unun腳賺

我冇槓桿

哈哈 大家好 我未死得
好彩剩係借左1球美金
宜家條Credit line俾佢由3球cut到2球

我都開始做緊stressed test
如果HY無晒LV, IG LV cut一半，我都要還一半 50萬美金到

見大家咁激動
補番張圖

不過內房LV到宜家仲未cut，黎緊似會cut，仲有排跌

點睇high yield？ 走唔走好

你係咩情況？

Hold 緊 hkd 1.9M jpm high yield bond fund (息6.x%)

Current total loss -14%

收好高佣幫班垃圾公司借街外錢

個人覺得仲會有得跌
因為銀行仲未大cut LV

我唔敢講咁多喇 俾人屌到仆街 哈哈

你都係想教下大家姐。不過bbb樓下d bond，市況差，跌得金，賺息輸價。3~5息都贏唔返價位

槓桿買高息債真係超級危險，經濟危機一到一定係呢班要發行垃圾債既公司死先，例如內房。

樓主，經一事蔡一智

長遠呢？ 本身打算都係Hold 4-5年

之前買左隻公司債, 前排武肺外國未爆見跌左2-3% 賺少少閃人算
頭先一開, 由我買果時96.X 跌到2X

內房offshore bond跌到仆街

不過美國d high yield. 都死

利申：買咗少少老美HY Fund坐緊

你果隻-幾多

點用terminal黎揾bond, I.e. 會睇咩條件 要留意d咩 同咩function 較為實用

利申: 有部機用 但asset唔夠用 淨係想學下/學定先

如果你會hold長遠4~5，我suggest揀d優質股坐。
機會而加就俾左你，自己等多陣睇位分5注入，低就溝

樓主都無牙擦，係入黎串人果兩個窮L最牙擦。
做得LV唔通無風險咩。窮L想發達但又仇富。

其實好多行AR都cut左

大劉買債都做leverage，係咪代表人地無實力？
唔識果個係你呀傻仔，仲問人諗清楚啲邏輯關係未。

其實而家高評級既債有冇跌

好多人唔知大劉係炒債起家

有 跌得冇咁金咁解

跳左？

有

咩grade都好。係去槓桿斬出黎。高息股reits都出現類似情況。樓主自己都減減槓桿好d. 留得青山在。留d彈藥到時再掃平貨

宜家減緊
先還一半 剩番借50萬balance
應該夠安全

LTV減到10-15%到

夠安全啦

我尋日差D比人call margin, 手上仲有堆就到期既 fx accu食住個margin位

有無債券ETF推介

分享下啦

你攞樓主同大劉比

呢到咁多有錢人開到PB戶口，我想問下有無人用d 本地既broker去買美金債？要買到內房債

Lm

依家最驚唔係內房執,係內房賴皮唔還錢

7左你就認喇。
做lv等如無實力? 你d邏輯顯得你好無知。

只能夠話好彩，12月尾1月因為要用錢套番兩條債出來冇再槓到，而家得一條自己錢買既債，債價由110跌到8x，不過唔理lu

why內房債？？你有興趣？買得起碼要20萬美金

prime broker/ private banking ...

想問下 ask 旁邊個美金數 $17K 係什麼意思，即是一買就要17K咁買？我以為可以2K 2K咁buy